陳志全：港鐵和承建商無法無天，政府無知無能無恥，陳帆應問責下台！

沙中綫事件，可以說是香港交通運輸基建史上最大的醜聞。政府一直以來都是後知後覺，完全置身事外。到現時為止馬時亨不獲續約及工程總監的離職，都只是部份人就沙中線工程事宜負上責任，並非全部人負上責任。事實上負責沙中綫項目的特區政府官員，包括運房局及路政署，都必須承擔監管不力的責任。現在的情況是港鐵和承建商無法無天，政府無知無能無恥。

在高鐵工程延誤後，也曾有多名高層離職，但工程質素仍然有問題，沙中線的工程問題比高鐵更嚴重，性質更惡劣，並涉及刑事問題，明顯不單純是個別人士的問題，而是港鐵管治出現嚴重系統性問題。特區政府即使有成員身處港鐵董事局，卻依然被蒙在鼓裡，顯示政府根本無法有效監督港鐵。

照陳帆所說，現時少了2000個螺絲頭，連政府都不信港鐵的圖則，證明當初我們要求立法會運用《權力及特權條例》成立專責委員會是正確的！但由於當日建制派表示要信政府信港鐵而否決了提案，今天我們可以看見政府根本無力控制局面，被揭發的情況更可能只是冰山一角。因此有議員提議在休會期間在交通事務委員會召開緊急會議，我亦十分支持！但更重要是立法會復會後，建制派要解釋如有民主派再要求運用《權力及特權條例》成立專責委員會全面調查沙中綫醜聞，他們是否仍會反對。

最後，沙中線紅磡站應該拆掉重建，超支金額由港鐵及承建商自行承擔。長遠而言回購港鐵，令港鐵重新成為法定機構，才能令政府及公眾直接監察港鐵運作。負責關監督工程的陳帆應問責下台！

好心咩港鐵快撚d執笠啦！！！扮咩國際企業，咩世界第一鐵道公司………笑撚死人咩！！？？得果十幾條線，迪士尼線都當一條……… 比日本人見到笑到面黃！！